---
layout: post
title: "Nouveautés de Spring 5 SpringBoot2, reactor"
date: 2018-04-18
description: "Cette année, à Devoxx France, j'ai eu la chance d'assister à un 'hands on' sur les nouveautés de Spring 5, Spring Boot 2."

lang: fr

tags:
- Spring
- Reactive-Programming
- Spring-Boot
- Devoxx
- French

---
Cette année, à Devoxx France, j'ai eu la chance d'assister à un ["hands on" sur les nouveautés de Spring 5, Spring Boot 2](https://cfp.devoxx.fr/2018/talk/CAA-2373/Decouvrir_les_nouveautes_de_Spring_5_&_Spring_Boot_2_par_la_pratique).

Ce training de 3h animé par [Patrick Allain (SOAT)](https://cfp.devoxx.fr/2018/speaker/patrick_allain) et [David Wurstesein (SOAT)](https://cfp.devoxx.fr/2018/speaker/david_wursteisen)a eu lieu en très petit comité et était partagé entre une présentation, du live coding et des travaux pratiques individuels.

J'ai été très impressionné par la partie travaux pratiques. Les animateurs avaient anticipé des problèmes de wifi et ils ont fourni des clés USB avec un environnement prêt à être installé en local avec le moins d'effort possible (repo maven local, binaire d'installation d'intelliJ...)

Les travaux pratiques consistaient en des tests unitaires à trous ou il fallait soit corriger les tests pour qu'ils soient passants, soit implémenter des méthodes de classes pour rendre les tests passants.

La difficulté du TP était équilibrée et pouvait convenir à un débutant à condition d'avoir quelques conaissances avec l'API Stream de Java.

Les animateurs avaient des livres blancs à proposer qui sont vite partis et m'ont donné une carte de visite pour que le leur demande en PDF.
